\chapter{Einführung}
\label{tb-einfuehrung}

\section{Problemstellung}
\brand{OpenStreetMap} (\brand{OSM}) beinhaltet eine sehr grosse Menge an Geodaten, welche frei zugänglich sind.
Für die Pflege dieser Daten ist es daher naheliegend, auf unterstützende Software zurückzugreifen.
Zu diesem Zweck gibt es eine Reihe von Applikationen, welche sich grob in zwei Kategorien einteilen lassen:
Editoren und Tools zur Qualitätssicherung.

Mit den Editoren lässt sich die \brand{OSM}-Karte direkt oder indirekt verändern und ergänzen.
Die Qualitätssicherungstools zielen darauf ab, fehlende oder falsche Daten aufzuspüren.
Diese werden dann entweder automatisch korrigiert oder übersichtlich dargestellt, um eine manuelle Korrektur zu ermöglichen.

Einige Tools wie \brand{KeepRight}\footnote{\url{http://keepright.ipax.at/}} oder \brand{Osmose}\footnote{\url{http://osmose.openstreetmap.fr/map/}} berechnen aus den Karten-Rohdaten die vorhandenen Fehler.
Dazu werden einige Heuristiken verwendet oder einfache Plausibilitätsüberprüfung durchgeführt.
Typische Fehler aus diesen Quellen sind \glspl{POI} ohne Namen oder Strassen ohne definierte Geschwindigkeitslimiten.\cite{ba-kort-2012}

Zur Behebung dieser Fehler ist die \gls{WebApp} \kort{}\footnote{\url{http://play.kort.ch/}} in Form einer Bachelorarbeit von Jürg Hunziker und Stefan Oderbolz im Herbstsemester 2012/13 entwickelt  worden.\cite{ba-kort-2012}

\kort{} wurde mit dem \brand{Sencha Touch 2} \gls{Framework} entwickelt.
Da sich HTML5 weiterentwickelt hat, funktioniert die Implementation auf neuen Browsern nicht mehr sinngemäss.
Aus diesem Grund entstand die Idee, die \kort{}-Web-App durch einen native Client zu ersetzen.
Dazu bot sich \brand{React Native} an. 
Diese ganz neue Technologie ermöglicht es native \brand{iOS} und -- seit Oktober 2015 -- auch \brand{Android} Apps mit \brand{JavaScript} zu erstellen. 
Dadurch, dass \brand{React Native} noch in den Kinderschuhen steckt und die Entwickler, Marino Melchiori und Dominic Mülhaupt, noch keine Erfahrung mit \brand{JavaScript} haben, besteht hier ein gewisses Risiko -- insbesondere in der Planung und der technischen Analyse.

\section{Ziele}
\label{tb-einfuehrung-ziele}
Ziel ist es, eine \brand{Android} App mit der gleichen Funktionalität wie in der derzeitigen Web-App zu erstellen.
Zusätzlich gibt es optionale Ziele, wie das Erstellen der \brand{iOS}-App.

Es entstand die Idee, den Validationsmechanismus von \kort{} abzulösen.
Bis jetzt wurden viel mehr Missionen gelöst als Validierungen durchgeführt wurden.\footnote{rund 50 000 Missionen und 15 000 Validierungen (Stand 17. Juni 2016)}
Das führte dazu, dass nur sehr wenige Änderungen überhaupt in der \brand{OpenStreetMap}-Datenbank eingefügt wurden -- eine gelöste Mission muss zuerst von drei Benutzern als korrekt markiert werden.
Die \brand{OSM}-Community forderte aber, dass die Antworten geprüft werden müssen.
Da es scheinbar einen Trend gibt, dass Benutzer lieber Missionen lösen als zu validieren, werden dem Benutzer Validierungen nun einfach als normale Aufträge angezeigt.
Sobald die abgeschickte Antwort mit der zu validierenden Antwort übereinstimmt, wird im Hintergrund eine positive Bewertung versendet.

Weitere Ziele sind:

\begin{itemize}
	\item Das Erstellen einer \brand{Android} App mit \brand{React-Native} -- gleiche Funktionalität mit neuem Framework, damit die mobile App mit den neusten Technologien arbeitet und künftig besser wartbar ist.
	\item Als Basis sollen Daten und Webdienste des \brand{OSM}-Projekts verwendet werden.
	\item Es sollen neue Erkenntnisse zum aktuellen Framework (\brand{React-Native}), zur Realisierung von native mobile Apps, gesammelt werden.
	\item Ein Erfahrungsbericht zu \brand{React-Native} soll erstellt werden.
	\item Die Internationalisierung soll einfach umgesetzt sein.
\end{itemize}

\section{Rahmenbedingungen}
Die \brand{React Native}-App baut auf das bestehende \kort{}-Backend auf.  
Folglich geht es bei der Entwicklung nur um das Frontend -- also um den native Client.
Anpassungen am Backend lagen nicht im \hyperref[pd-anforderungsspezifikation]{Aufgabenbereich} der Entwickler.
Einen Überblick über die Architektur und das Gesamtsystem von \kort{}, welches bereits bestand, gibt das Kapitel 8 der Bachelorarbeit von Jürg Hunziker und Stefan Oderbolz.\cite{ba-kort-2012}

\begin{itemize}
	\item Es gelten die Rahmenbedingungen, Vorgaben und Termine der HSR.
	\item Die Projektabwicklung orientiert sich an einer iterativen, agilen Vorgehensweise. 
	Als Vorlage dient dabei Scrum.
\end{itemize}

\section{Vorgehen}
\begin{itemize}
	\item Einarbeiten in \brand{JavaScript} und \brand{React Native} sowie den damit verbundenen Technologien.
	\item Einarbeiten in den Code und die Infrastruktur von \kort{}.
	\item Iteratives Entwickeln des Prototyps.
	\item Dokumentation abschliessen.
\end{itemize}

\nameref{tb-einfuehrung-ziele} und \nameref{tb-resultate} werden im technischen Bericht erläutert.
Die \nameref{pm-projektmanagement-risikoanalyse}, die \nameref{pm-meilensteine} und das \nameref{pm-team} befinden sich im Kapitel Projektmanagement. 
Der Source Code ist auf \brand{GitHub}\footnote{\url{https://github.com/kort/kort-reloaded}} frei zugänglich. 
