\chapter*{Management Summary}
\thispagestyle{scrheadings}
% Titel auch in Kopfzeile anzeigen
\markboth{Management Summary}{Management Summary}

\section*{Betreuer und Projektpartner}
\begin{itemize}
	\item \textit{Betreuer}: Prof. Stefan F. Keller
	\item \textit{Projektpartner}: Liip AG,Limmatstrasse 183, CH-8005 Zürich
	\begin{itemize}
		\item Jürg Hunziker
		\item Stefan Oderbolz
	\end{itemize}
\end{itemize}

\section*{Studierende}
Diese Arbeit wird als Bachelorarbeit an der Abteilung Informatik durchgeführt von
\begin{itemize}
	\item Marino Melchiori
	\item Dominic Mülhaupt
\end{itemize}

\section*{Ausgangslage}
Das \brand{OpenStreetMap}-Projekt beinhaltet eine sehr grosse Menge an Daten, welche frei zugänglich sind.
Für die Pflege dieser Daten ist es daher naheliegend, auf unterstützende Software zurückzugreifen.
Zu diesem Zweck gibt es eine Reihe von Applikationen, welche sich grob in zwei Kategorien einteilen lassen:
Editoren und Tools zur Qualitätssicherung.

Mit den Editoren lässt sich direkt oder indirekt die \brand{OpenStreetMap}-Karte verändern und ergänzen.
Die Qualitätssicherungstools haben sich zum Ziel gesetzt, fehlende oder falsche Daten aufzuspüren.
Diese werden dann entweder automatisch korrigiert oder übersichtlich dargestellt, um eine manuelle Korrektur zu ermöglichen.

Einige Tools wie \brand{KeepRight}\footnote{\url{http://keepright.ipax.at/}} oder \brand{Osmose}\footnote{\url{http://osmose.openstreetmap.fr/map/}} berechnen aus den Karten-Rohdaten die vorhandenen Fehler.
Dazu werden einige Heuristiken verwendet oder einfache Plausibilitätsprüfungen durchgeführt.
Typische Fehler aus diesen Quellen sind \glspl{POI} ohne Namen oder Strassen ohne definierte Geschwindigkeitslimiten.

Zur Behebung dieser Fehler ist die cross-platform \gls{WebApp} \kort{} in Form einer Bachelorarbeit von Jürg Hunziker und Stefan Oderbolz, im Herbstsemester 2012/13, entwickelt  worden.

Unsere Aufgabe war es die nicht mehr voll funktionsfähige \gls{WebApp} mit einer native Android App zu ersetzen.
Als Ziel setzten wir uns die Einbettung der \brand{OpenStreetMap}-Karte.
Dazu gibt es für \brand{React-Native} nämlich noch keine bekannte Lösung. 
Dieses Risiko, mussten wir mit der höchsten Priorität möglichst schnell beseitigen.
Verwenden konnten wir die ganze Infrastruktur der \kort{} Bachelorarbeit.

%Warum machen wir das Projekt?
%Welche Ziele wurden gesteckt (Kann-Ziele, Muss-Ziele)
%Was machen andere / welche ähnlichen Arbeiten gibt es zum Thema?
%Vorgehen: Was wurde gemacht? In welchen Teilschritten?
%Risiken der Arbeit?
%Wer war involviert (Durchführung, Entscheide usw.)?
%Was konnte von anderen verwendet werden?

\section*{Ergebnisse}

\subsection*{Frontend}

\section*{Ausblick}
